[Switch] Splatoon 2 [60] 八婆貓收皮

Splatoon 2 首個付費DLC

Octo Expansion

推出日期: 2018年夏季

價錢: US$19.99 / ¥1800 + 稅

英文Trailer

日文Trailer

官方情報

DLC 內容簡介(如有任何差異一切以官方資料為準):

追加2名新角色

追加一件頭飾及一件衫

英雄模式 追加新劇情, 80個新關卡 通關後可於對戰中操控 八爪魚

[center]
Splatoon2 (スプラトゥーン2)
遊戲/Amiibo/JoyCon/ProController 發售日期：2017-7-21

Splatoon是一款4對4 第三人稱射擊遊戲，與其他射擊遊戲有所不同
玩家需利用武器把地面塗色，佔色面積較多的一方獲勝

官方介紹片段(中文):

日本官方網站:

日本官方Twitter:

香港官方網站/ 遊戲介紹:

歐美官方網站:

開Post用文件

常見問題/ Q&A:

Q: 行日歐美澳版有咩分別?

A:
行/日版 遊戲語言為日文 Splatfest(祭典)主題/時間跟日ser
歐版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟歐ser
澳版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟澳ser
美版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟美ser
注意Fes活動跟據過住經驗開24小時 故不需擔心時差問題
Online對戰優先配對鄰近地區(即係亞太區)玩家

Q: 點解分咁多版?
A: 因為唔同版本Splatfest主題有唔同, 例如 午後紅茶, 變型金剛等

Q: 點樣升Rank?
A: 玩公開嘅網絡對戰

Q: 去邊度玩網絡對戰?
A: 主城直行Lobby, 或者直接撳X->A
最頂係League Battle, 同朋友組2/4人小組玩Rank Mode
第二係Rank Battle, 有3種玩法, 玩法介紹可以碌茖少少睇Q&A
第三個係Turf War, 即係佔地模式
第四個係Join玩緊嘅朋友
第五係Private Match, 可以自訂Rule, 場地 同朋友玩
第六係Online Lounge, 經App voice chat+同朋友玩

Q: 玩唔到網絡對戰?
A: 港服未開, 去轉region做日本/美國/歐洲, 之後重新開機
或者加多個profile, 登入日本/美國/歐洲ac, 再用該profile開game

注: 收費服務係跟ac, 請考慮清楚用邊個ac入game

Q: 咁唔同版本可唔可以連機?
A: 平時網絡對戰/SalmonRun可以, Splatfest活動唔得, Local面連可以

Q: 對戰時十字掣上下代表乜?
A:
上
カモン ComeOn (平時係依個)
やられた 俾人殺咗(被殺後轉為依個)
ヘルプ Help (SalmonRun死後變依個)
下
ナイス Nice

Q: 咩係Splatfest(祭典)?
A: 玩家分兩個陣營對戰, 最後跟據表現送海螺, 勝出隊伍會多啲海螺
海螺數目係根據你Fest完結時嘅稱號派發, 升到最高等勝出隊伍有24粒, 落敗隊伍有21粒
(稱號等級所對應海螺粒數係3-5-9-16-24/2-3-7-13-21咁上)
稱號所需分數係10-25-50-99咁上, Total要184分
Splatfest只係會玩Turf War, Splatfest期間強制參加Splatfest, 無得玩Rank Mode, 但可以玩三文魚

Q: 點參加Splatfest?
A:廣場中間告示版揀自己陣營, 揀定後會送件Fest Tee俾你, 再於指定時間(睇App,App內時間已轉換為你本地時間), 入Lobby(平時網絡對戰個位), 最頂嗰格係團體戰, 同同遊戲版本嘅朋友組好四人小組後同其他四人小組對戰, 第二格係Solo
Splatfest期間無得同朋友合流

Q: Fest Tee有咩特別?
A: Fest Tee拎去拆裝備碎片只需要$2000, 平時要$20000
Fest Tee打Splatfest強制著上身, 完左Splatfest 就會系統回收

Q: 海螺有咩用?
A: 開裝備Slot (下面有詳細解釋)

Q: 同Nintendo Switch Online App有咩連動?
A: 可以用App 開房 generate URL, Share URL俾其他人就可以join你
亦可查看自己對戰之相關數據, 購買遊戲內之服裝, 以及進行語音通話
由於港服未開 iOS要用美/日ac search "Nintendo Switch Online" download
Android可用apk, download link:

Q: 點用App買衫?
A: Online對戰一次>開App揀Splatoon2>右上角Shop Icon>揀衫落注文(落訂)>入Game對戰屋(Lobby)隔離海膽仔>最後一個選項俾錢拎衫

Q: 用App訂衫有無限幾時俾錢?
A: 好似無

Q: 點解衫分咁多牌子?
A: 各牌子對應一種服裝技能, 抽中該技能的機會 會有所提升

Q: 隻海膽仔咁多選項其實講緊乜?
A: 第一個係買廣場上啲人嘅衫(要事先買廣場上啲人訂購)
第二個係用海螺開裝備Slot
第三個係拆裝備碎片
第四個係組合碎片
第五個係買用App訂嘅衫

Q: 點樣舉報玩家(放置/自殘/Cheat等等...)?
A: App->戰績(格劍icon)->揀返嗰場->click佢個名->通報

Q: Amiibo有咩用?
A: 可以解鎖衫,武器,歌等, 亦可儲存裝備配置 同埋可以進入影相模式

各Amiibo 解鎖嘅武器請睇依度:

Q: 點解scan Amiibo得個頭拎? 唔係有全身裝咩?
A: 先對戰超過20場> X掣> +掣> Amiibo讀自己裝備>去Amiibo Box拎其他裝備

Q: Amiibo可唔可以借比人用
A: 可以, 但要係主機設定還原隻amiibo洗走所有資料, 建議拎曬衫先借比人

Q: 可唔可以唔用體感?
A: 入設定(主城撳X->L)可以set唔用, 但真心建議俾次機會體感, 上手後自然同方便好多
同埋注意體感係for你微調, 大幅度轉視角依然係靠右菇

Q: 可唔可以set手提mode唔用體感, 桌上mode同TV mode用體感?
A: 可以, 手提同桌上&TV mode係分開set

Q: 對戰時點傳送(飛)去隊友度?
A: X -> 揀隊友 -> A

Q: 點出大絕?
A: 右上角儲滿氣按R3(右菇)

Q: 武器隔離枝旗仔代表咩?
A: 熟練度, 到5嘅倍數會有Bonus經驗值

Q: 有無需要買Pro手掣?
A: Pro手掣舒服好多但唔係必需

Q: 視角怪怪地喎....?
A: Y掣Reset 視角

Q: 點畫畫?
A: 主城紅色郵筒

Q: Hero Mode (單人劇情模式) 點入?
A: 主城左上拎遮個「啊婆」

Q: Hero Mode d武器點升? 包唔包埋對戰mode?
A: 第一關門口個box。兩個mode嘅武器係分開

Q: Salmon Run 點先有得online玩?
A: 指定時間(X掣->ステージ情報->Salmon Run有得睇,顯示時間係你本地時間)
去左上商會, 或者直接 X->商會

Q: Salmon Run Mode奬品去邊度兌換?
A: 主城左上角市商會隔黎有部機

Q: 點用倍經/倍$卷?
A: 主城黃巴士

Q: 點同FD一齊玩Salmon Run Mode?
A: Salmon Run Mode介面揀第二個開房, 叫FD揀第二個揀你個人仔入你間房, 齊人後開場, 唔夠4個人會幫你揾街外人入來

Q: 有無得一機雙打?
A: 無

Q: 邊度開本地(Local)對戰場?
A: 去機鋪(イカッチャ, 主城右面), 第一個係揾房, 第二個係開房, 第三個係開Salmon Run 房

Q: 一開Game叫你Set個性別同造型之後仲有無得換?
A: 主城撳X->R R R->最底(その他)->最底(プレイヤー設定)

Q: 有無連登Splatoon交友(加朋友)區?
A: 有,
連登 Splatoon2 任豚登記表

連登 Splatoon2 任豚名單

服裝技能中文翻譯(from 巴哈):

Q: Rank Mode (ガチマッチ) 啲玩法係點架?
A: Rank mode有3款，三款各自有獨立ranking，都係由C-開始
by 景三巴打

1. 運魚:地圖中央有枝魚炮，射爆佢個保護罩，就可以拎枝魚炮上身，自己武器就變成魚炮，魚炮可以儲力，將魚炮運去敵方陣地的小高台就嬴 (通常係重生點行出少少的位置)
畫面上方的數字係魚炮曾經運到有幾近小高台
有人拎起枝魚炮，畫面會有show個icon仔話你知條友係邊
敵方射爆保護罩爆開會死人，見到就爆唔好行咁近，邊隊射爆保護罩都可以搶拎魚炮，不過一爆就埋去搶好危險

2. 搶地：地圖會有專有地區框起左，將成個框起的地方油到變成自己色就開始count down，count 到0就贏，被對方搶返會有罰秒
如果有兩個框起地區，要填晒兩個先開始count down
填完個地安全就留一兩個人，另外一兩個就出去填返對面的移動路線，反兜敵人or埋伏，唔好企死個框區等敵人到

3. 推車/推塔：地圖中央有座塔，企上去就會自動行去敵方陣地，成功去到敵方陣地就贏，雙方都有人企係上面會唔郁
自方陣地時，企一企上去佢會自動返中央地帶，唔駛死企上面
越多人企上面行得越快，越易死晒

Salmon Run Mode常見問題

由鑫毳巴打翻譯

Source:

[三跑爬分常見問題]

以下為一篇自稱640分 350％寫既三文魚跑要注意事項。

首先，最先發覺既係
1.有人死好多
2.有人唔肯運金春
3.有人未理解到敵人優先解決順序
4.特別多人唔識對應UFO、飯盒
5.未理解到武器特性、大技既應用
6.動作唔流暢、唔識分工

【死太多】
街場通常都總係有d人會不斷死，為全隊勝利著想狗衝上前打特殊三文魚然後就死，依種情況當然唔得，除左拖時間跳海自殺之外你死多過４、５次請你自己理解為拖後腿。我認為玩三跑係需要超認真既合作，你走一條友就等於隊友要做1.3份量工作，基本走位「唔好亂鳩衝，牽制住慢慢支援隊友」既感覺。

【唔運春】
其實結果畫面唔可以判斷到依咩野，但我睇得出有班人係唔會運春。如果運春既數譏差成15以上既話根本就係你差唔多無做過野。除左有煩膠出現之外，運春係一件好重要既野。但太過睇重運春既話又會令到生存同埋輔助方面減弱，所以都要諗埋其他方面。

【優先次序】
單刀直入
垃圾桶→塔→遮→炸彈＝蛇→車→鯊
垃圾桶雖然一個人都打得死，但通常都係複數出現，搵多幾件友就打得快，塔放置Play佢好快就會顏射到你好快完場，請善用大技快快手打死佢，槍打到既就打，遮可以反射就反射，都係唔得既話就圍死佢，炸彈就請遠距既人打，短撚就幫手油腳比個位佢射，蛇如果去到Container執邊就好Q麻煩，所以請快快手搞死佢。鯊同落雨好易係混戰時執你雞補你刀，唔好唔理佢。雖然殺係好易，但有多時間既話，請引佢地去個Container執邊先殺。

【特殊關卡】
開波前５秒其實睇浪可以知水位準備升定降。

【武器特性】
狙
專打炸彈，之後就運春，夜晚就用大砲。

長槍
基本上同狙差唔多，但比起狙你更方便對應塔。

短撚
秒塔、打細怪、打炸彈以外大魚、油地。

Roller
主要打細怪，但打塔同炸彈唔係你個行，打其他啦。

Blaster
打塔都叫OK，其他普通，打細怪又唔痛。

大技方面

著地：
混戰時救全隊

高壓顏射槍：
除左炸彈以外都可以殺到
塔無開槍時可以射頭爆死

飛行背包：
含家死晒時可以飛上空中避難。

Bomb rush：
清怪

【當自己玩緊單機】
除左回收春、捨身清遠處大怪以外單機打野多數仆街。
如果隊友運緊春得你自己一個，請你諗下自己係咪一個打到而又唔會死先，
知唔夠打既你幫手運春等埋隊友好過你SOLO。

雖然篇野好長，但多謝各位睇到依度。
將心比心，請諗下各位隊友既處境先。

Salmon Run Mode 心得
by夜闌人靜巴打

個人認為打工需要一個主力清怪輸出，另一個負責執蛋(特別潮漲時D怪多到 )，當然要視乎武器池抽到咩武器，例如毛筆執蛋、中碳清怪。

運蛋方面，高難度場要習慣打完BOSS後拿一粒蛋就走，唔好戀戰或折返原處執蛋(除非蛋在籠附近)，因為呢個時候另一邊已經有BOSS(頻密既鳴笛聲 )出現等你揾佢。如果發現那個WAVE 垃圾桶頻繁重生就留單邊垃圾桶，三角炸彈消耗太多墨水導致效率降低。

另外好似[97]的範例片，一開局所有boss(除左垃圾桶同高塔)最好等它們自己走到接近屋企附近才解近，減少整體運蛋所需時間亦同時減低危險性。特別開局是雨傘時 ，全員要一齊站在籠附近誘導佢自己飛近，被它瞄準的人可以嘗試把氣球發射角度成一直線打回去。至於鐵板車同地鼠(送蛋BOSS)無論開局到完場，都要把它們引回籠附近解決，有時通關與否就取決於它們。潮退時等BOSS走到岸口位置再打，太前打BOSS路口過窄危險性太高，不是被兵圍剿就是被拍落水，同時執蛋也不方便。

以下有幾個地點需要注意
1.難破船右邊升降機位置

每個wave 開局或完場前把升降機的牆油好，避免來不及搭升降機時也能爬牆回家。這個位置盡量也不要跳下去打怪，開局如果發現三個人都跳下去的話自己就要留在船上。儘管其餘兩個出怪方向平靜(好快就有 )，最多在船上放三角炸彈支援。
2.集落場前方鐵絲網

除左開局，最需留單邊垃圾桶的位置。出現高塔時，拿了機動性高的武器(雙槍、毛筆、輕碳等等)需主動去清理。所有boss(除左垃圾桶同高塔)要等到它們上岸才解決。
3.工房退潮時

把籠附近的地方油滿，籠後方的地、每條柱之間也需要油一油，走位逃生之用。如無必要不要走到鐵絲網，試過全員在那處翻艇 。一樣引怪到籠附近解決。
4.シェケナダム鐵絲網

開局前除左油高台既牆之外，鐵絲網附近既所有牆都油一油，逃跑之用。同樣開局引怪到籠附近解決。BTW，金魚水閥如果係鐵絲網個邊開中就等它走離鐵絲網才攻擊，太遠打執蛋費時之餘，金魚也越走越快(鐵絲網上)導致不能令它爆蛋。

金魚水閥(間欠泉 )可以參考下圖
難破船ドン・ブラコ Marooner's Bay

海上集落シャケト場 Lost Outpost

トキシラズいぶし工房 Salmonid Smokeyard

シェケナダム Spawning Grounds

大絕方面，感覺到場面就快會亂到不受控制或蛋數目嚴重不足時，唔理WAVE1 WAVE2都照開 。
噴射背包(複數長蛇、高塔、爆彈、垃圾桶)
高壓水槍(兩個或以上既BOSS時使用、複數垃圾桶、遠處高塔、救遠處人用)
英雄落地(主要爆彈)
Bomb Launcher(籠附近多怪時、高塔、複數地鼠、救全家用)

幾個要點
salmon run 油牆 對比油地更重要
誘導BOSS 拉近籠再打
留意有冇隊友變水泡
留意時間及還需要收集的蛋數目
打完BOSS執一粒蛋就揾下一個BOSS
當成為垃圾桶或高塔目標時遠離隊友
蛋收集數目達成後就遠離隊友，唔好痴埋一齊瘋狂執蛋
金魚暴走時爬牆達致延遲效果

合流刷錢大法

by鑫毳巴打

(圖文不符)

刷錢企位推薦

基本玩法：
以一位巴打做中心，其他玩家就輪住合流個位巴打。
合流輪候應該只有3個、4個空位，
所以需要3、4場等街外人走場先可以再輪流入房。
當房中有六個左右就可以正式刷錢。

消耗時間約3分鐘1局，相比起RANK 5分鐘快
而且理論上唔需要在意理勝負都有幾好既回報。
但一直輸都有d唔公平，所以我都希望加個機制，
防止有巴打開幕時周圍油地博取最後1000分。

基本計錢公式：
(油地分數 + 勝利額外1000分 ) x 1.5 = 錢

暫時刷錢最有效率方法摸摸當中
以下為我刷錢最高紀錄3550分建議

1.企空礦地方
2.雙方無高低差
3.雙方距離為射距多丁丁
4.唔好移動 左右Fing住油
5.Fing角度自己感覺一下，可以留意右上角數字加得快唔快，慢慢調節角度速度。
6.潛0.1秒即起身油幾滴，1至2秒潛1下0.1秒，盡量做到無油時剛剛回滿大技。
7.以大技為回油方式，但唔用技繼續主武器油。

注意事項：
1.未齊人/未劫房前，請認真正常玩。
2.需要趕人時，慢慢油密d自己屋企，見到人就走，你懂的。
3.有街外人搗亂時，街外人隊請油少d路，方面巴打們警覺街外人位置圍射排外。
4.入場機中萬中無一，請盡量穿著三星裝備，無時間比你出去洗裝。
5.場地一轉就完，為巴打們著想請盡量打到尾。

互射方式+無油時處理方法 要點：Keep shooting

錯誤示範(請睇對方) 停手一秒鐘 你同對手銀包就各少左50蚊

遲下後補建議企位，仲摸索當中。

另類玩法: 私人房歡樂場

by鑫毳巴打

捉迷藏

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以1v4進行，全員限定用毛筆或相同射程武器，
避免射程差距令部份位置捉唔到唔公平。
禁止使用任何SP或副武器，除左花灑。
4位逃走參賽者(下稱人)可以利用頭1分鐘不斷油地誤導然後搵位潛。
頭1分鐘內 捉人一方(下稱鬼)只可以背向重生點
自律唔望地圖唔望向賽區
當倒數時間到2:00就可以開始捉
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
若果錯手殺鬼請自行SuperJump重生點當或自殺
全滅就輸。
相反倒數完就鬼輸。

好處：熟悉地圖細小地方，Shortcut或埋伏地點之類。
壞處：無錢收。

全員逃走中

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以4v4進行，武器使用不限定，
一隊Hunter，一隊逃走。。
禁止使用任何SP。
4位逃走參賽可以利用頭30秒不斷擴大自己可移動位置。
Hunter重生點待機，2:30開波。

跟捉迷藏一樣。
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
全滅就輸。
相反倒數完就Hunter輸。
一樣錯手殺Hunter請自行死番重生點。

而Hunter就只可以射擊時移動，只可以用主武器。
回墨就原地回。

好處：提高生存率，熟讀地圖角落。
壞處：無錢收。

實戰技巧

by 鑫毳巴打

多圖小心爆數據

Salmon Run教學/相關資訊/武器心得
by 矢作萌花巴打

裝備選擇心得及其入手方法與海螺相關
by 鑫毳巴打

英雄模式（單人遊玩）指南
by 矢作萌花巴打

實用App：

Nintendo Switch Online [iOS]/[An]
買特別版裝備、睇對戰成績
需登入任ac
iOS: (下載需美/日iTunes AC)

An: (要去美/日 PlayStore)
APK link:

ikaWidget 2 [iOS]
有小工具 睇特別版裝備、詳細時間表
睇戰績需登入任ac

イカ時間2 - ステージ情報チェック[iOS]
小工具 睇時間表
跟ikawidget分別：黑底 大字 可以點落去睇三文魚武器

ギアセットシミュレーター for Splatoon2 [iOS]
裝備能力模擬器

小工具設置方法iOS9/10/11

關於app內廣告太煩問題請查看以下連登貼：

電腦版實用網站：

スプラトゥーン2攻略&フレンド募集コミュニティ
攻略+加FD

スプラトゥーン2攻略大百科
攻略

Splatoon 2 Data
破解資料

イカクロ：スプラトゥーン2（Splatoon2）のおすすめギア構成検索サイト
服裝技能安裝建議

ゲソタウン入荷お知らせbot
Switch App新衫

サーモンラン 時間お知らせ
三跑時間

Yaritaiji channel

時間表

Google

諗咗一秒八婆貓係邊個嚟

下個星期係八婆兔vs布甸狗

布甸狗應該受歡迎啲？

我鍾意布甸狗，無條件揀佢

不過下星期我應該FES唔到

貼呢個其實有咩用

roller可以點counter
彈出彈入, 我打佢就全中先有機會贏, 佢打我就鳩彈鳩撥符碌撥中一下就瓜

同問

我鐘意用呢個做捷徑嘅圖啫

拉距離

然後比直劈屈

我中意個標題 不過琴日撞親嘅八婆隊都好似勁啲

依家見親油轆都走佬算

直劈起手咁慢，見佢想用就打橫游避開佢啦

老土講句，有咩缺點自己用下就會知
roller要一下死要咁上下近，鳩潑都死係咪你本身有傷？

lm

wait

播唔到(用緊手機)

有技術問題again

有fes係咪冇得打rank

冇

屌
又唔知做乜鳩
OBS係咁話過載
set到勁低好似油畫咁都話過載

勉強睇住先

Roller拉距就夠打

有冇人4排拯救下圖鑑巴

基本上...壞左個 跳制 同Map制..另加 讓左對手 0.3 + 0.3既裝..
簡既裝 同 武器 理論上應該係心目中有一套打法...

高手打RANK練裝,技術搭救除外...

一槍LM

我見人哋啲roller明明係無限距離，點拉

組合唔係冇，只係我想趁fes洗裝，rank我冇本事洗

你打2/4排時洗未得
見你咁打好痛苦
另外你今日應該唔適合 玩 筆/掃 類...手速唔夠快. (玩得耐好易咁)

橫啪啪唔到，基本上你應該可以射死佢
射唔死你都可以預佢直啪，直啪會硬直下

有無人4排 未打,求隊

如果夠人可以 登下腳..
利申:已Max

三跑

點解對戰唔倒 已經係日本地區，駁左wifi

我個頁面冇regular battle，點解既

咁細個mon都玩到

求救

咁影法想睇字都睇唔到

我上網睇綠色果舊（同朋友打？）上面應該有另一個綠色既係連線既battle，但係我得呢舊紫色既野

你個account 係咪地區揀咗 唔係日本 嘅地方

nintendo果個ac都係日本

呢兩日fes緊淨係可以玩fes

fes咩黎，我係咪唔玩得架

圖鑑巴唔打魚仔既

係咪未揀隊

未掛，點揀

Q: 點參加Splatfest?
A:廣場中間告示版揀自己陣營, 揀定後會送件Fest Tee俾你, 再於指定時間(睇App,App內時間已轉換為你本地時間), 入Lobby(平時網絡對戰個位), 最頂嗰格係團體戰, 同同遊戲版本嘅朋友組好四人小組後同其他四人小組對戰, 第二格係Solo
Splatfest期間無得同朋友合流

this???

係

揀左hello kitty

哦你死啦

玉桂狗

真係死左幾場

新手有3080金幣有冇野值得買

但係係咪未夠lv買？明明夠錢，但係入去商店撳完幾次A就彈番我走

level4

thx

追番post先知連登仔唔鍾意hello kitty

標題咪有講囉

咪就係追完先知八婆貓係kitty囉，仲以為唔知邊個會員叫八婆貓

新手有9999999 金幣,冇地方可洗錢

成日扮新手恰鳩人

成班hihi開分手屈C grade 新手

拆晒啲裝再練過囉

想問下跳級條件係咩？
我試過好似B+全勝冇裂都冇得跳

hello kitty 2-1

B+仲想跳

39.24,少數精銳

痴線冇咀貓得39%投票率，真係好多人憎佢

有得跳下先有得輸返落黎嘛

GMJ轉8

其實少人個邊自動輸咪得囉

多人個邊

其實有段時間我係用twitter投票結局去揀少人嗰邊，但後來發現成日都唔準

我冇開分身

有無三跑?

加多個參戰數未得囉

等埋首領佢地

全裸待跑

他媽巴，等佢地，join佢地

W3

GMJ巴打係唔係到

一片綠色

好長呀

金剛棒 bam

今回のフェスの結果で
”投票差が6：4以上になった時は多数派が100％負ける傾向”継続中です。

講到口都臭
跟本應該跟番以前
投票率x4+統一勝率x6

i know that feel bro

睇番Kill , Dead Rate..好正常

原來咁多人唔鍾意八婆

減死數，加kill數係唯一解

呢句野真係同咩人講都岩，其實圖鑑巴aiming唔差
係走位好似有D出事

唯然我無資格咁講，射又唔中，走又唔識走

減死就話可以唔咁aggresive
但加kill真係唔易做到

可以唔死，但係會變左極流灘

我只可以盡量殺>死

話說我睇dude學到少少如何逆境唔好太衝動，搵個安全地方暫避

跟開木爸比既Carbon youtuber既片學

如果唔打四排，都叫做殺到下人
同埋要map熟先知點樣啪到人

dude 好睇丫，不過睇完都係做唔到

朋友

好多同路人

多謝carry
終於過到一次max

唔好再quote啦

Bug ?

好似只係真係見唔到

咁都過到

真係見唔到, 白色太屈

我睇第二次先見到

Same same, 好後先睇到

咩app嚟？可以睇到咁多資料

一個白色，一個黃色真係好難睇

頂

學到D企位同埋拎objective 尤其係佔中果時應該要守邊幾個位唔俾人走落黎

ikawidget2

企位都仲易學，臨場決斷力先難

決斷力=0

見到人地一單挑，佢地啲反應先正
佢地啲走位，再走到打死人

爆左過對面

8排-1

終於完 有冇排

醒目仔s

呢條友叫左好耐，你估我地過到去唔想過去? 去驗腦啦

好sad

個畫面唔同既 ，印像中部鐵甲車停係鐵絲網到

通常我同一個area俾人殺幾次就兜路
同埋領先緊又重生就去油定防守條路

desync...常見問題
鯊魚desync係最容易察覺
有時會見到佢哋唔肯突頭或者無啦啦自爆就係呢個問題

只係今次因為部車desync搞到我哋輸咗覺得好唔抵

佢可能手持8粒call人比多2粒佢
我有時都會咁做

打solo我唔會預人地俾蜆我架喇，同埋留意下map control，冇乜可能唔被對方發現過到去俾到兩粒蜆而又唔俾人發現地上到去入波

3.9安全鞋

又有新款拖鞋，好似係

飛過去 不過solo好難先會夾到一次 有時我都係過去放雷達等隊友攻人一波

都係果句，睇map control ，成隊劣勢中間俾人油晒其實隊友儲唔到個波/蜆，jump條毛

小人愚見，只入一波勁易被反cup，覺得作用不大，要最少入一球之外保到一個隊友入多幾粒先係岩既做法

superjump我今日都有用，隊友入波見籃底兩個隊友，重生點一出黎即刻狗衝拎自己籃底個波飛入去入埋

可能人地有9粒，你有幾粒飛過去俾佢都好

咁遠水路真係當對面盲架咩

成隊劣勢果時原來仲有時間諗佢有幾粒仲要搵兩粒蜆飛過去

搵得黎人地都入晒波了

佢叫得人過去，身上點都有8-9粒卦，如果唔係真係要小佢

新post留名

有時係要睇埋兩隊分別有幾多粒波先決定做咩野
不過講就易 打緊再諗點做就好難 通常都係翻生果一下先知做咩係好d
同蜆mode輸map相對冇太大問題 飛去偷入到一個大 敵人要翻去守 自己隊又可以壓翻出去

上次fes server有問題，match咗好多大分差嘅比賽

公平咩

對我嚟講根本冇影響
就算係我嗰隊高對面500分都一樣會俾我累輸

屌 臭西kitty贏左

慘被強暴

咩事

兩支sniper輪流殺，另外兩個近攻落唔到去

咁都殺唔到條血路出黎

封到去重生點，狙係重生點狙，其他等大技落去
反cup就無乜可能，只會輸得無咁難睇

停車場係有機封到咁

好慘封到咁

係咪打少兩個？

4v4 全部一落去就死

呢啲情況真係玩到人生無希望

喺重生點squid party 算啦

日日如是

圖鑑巴係唔係到，同你玩下油地啦

要返工邊有得打機

splafest成日都有架？每次24小時

放工即刻返去打咪得

正常一個月一劑，每次24小時

今round係特別D，連續兩星期，6月9號final

「スプラトゥーン2」サウンドトラック第2弾「Octotune」が7月18日に発売予定だ。「オクト・エキスパンション」の楽曲を中心に、ABXYのバトルBGMや、闘会議2018「ハイカライブ」の音源も収録。
初回限定版は、闘会議ハイカライブの映像を収めたBlu-rayが付属するぞ！

ちなみに、初回限定版に付属の闘会議2018「ハイカライブ」Blu-rayの音声は新たにミックスやマスタリングを行い、クリアに聴きやすく再調整されている。
シオカラーズとテンタクルズの描き下ろしイラストをあしらった専用のケースと共に、あのときの熱狂をもう一度体験しよう。

Source:

final

各位揀melody定布甸狗

狗

點睇都唔係揀八婆melody啦下話

全部都係八婆

新icon好正

以為出咗soundtrack就冇新歌，點知出出下又夠出隻細碟

8點三跑全裸待機

正

-2

有無他媽, CLAY

Anybody can carry rubbish three run?

15 分鐘後

w3

神器召喚

8排招人

三跑/排？

有跑

三跑-1

w1

ok i standby

入得

joined

好耐無入來

新手求carry

thx carry

係咪所有裝備外觀都固定左牌子同大格技能？

即係唔會有同一個樣既裝備，但係唔同大格技能/牌子？

用app買過裝未

買過隻拖鞋，有咩特別？

同單機買嘅技唔一樣

牌子就固定嘅，主技唔一定

明白

謝他媽巴carry

做乜打茄輪唔叫埋我

新手

新手，有冇人可以加好友

阻人扑嘢

580hrs新手
8580 6499 3985 jello

時數唔代表乜

又想召喚圖鑑巴

千五小時新手

屌跌左部手機

Wtf

空姐閃卡流出

可以全日喺屋企splatoon好幸福

+1

空姐閃卡就冇 自己個啲就有

兩點四排

呢到係咪得我唔玩三跑

新手lv12暫時未玩過，都係油地鍛練下先

三跑好似學得仲快 走位

我已經分唔清邊個先係真新手

仲係lv 5

真·新手

係咪漏左個*

猁:lvl 19 真新手

lv4真新手求carry
0833 4211 6723

要出街喇
四排謝carry

Q: 去邊度玩網絡對戰?
A: 主城直行Lobby, 或者直接撳X->A
最頂係League Battle, 同朋友組2/4人小組玩Rank Mode
第二係Rank Battle, 有3種玩法, 玩法介紹可以碌茖少少睇Q&A
第三個係Turf War, 即係佔地模式
第四個係Join玩緊嘅朋友
第五係Private Match, 可以自訂Rule, 場地 同朋友玩
第六係Online Lounge, 經App voice chat+同朋友玩

league battle果個即係雙排/四排 都係油地

係打rank入面四隻mode其中一個

league battle會2/4小組咁玩rank mode個啲

即係玩你地講既“3跑”果d 咁同普通3跑有咩分別

三跑係打又電腦
四排係同friens 組隊打rank

原來三跑打電腦架 咁league battle係同街外人打定係4個/8個人自己開場架

ranked battle即係ガチマッチ
你12 lv可以去試下

三跑即係Salmon Run直譯
應該得呢到咁叫

三文魚跑的簡稱

我一直以為係因為有 3 waves 所以叫三跑

我地要避免比三文魚打死，所以要走佬

7921 7290 4326
叫まどか

Next stop: Slow Ride Station! In this new #Splatoon2: Octo Expansion level, you'll have to shoot switches to freeze platforms in place.

條link有片

Source:

The #Splatoon 2: Octo Expansion features some pretty tricky challenges. Show Pearl and Marina what Agent 8 can do! The #Splatoon2: Octo Expansion arrives this summer and is available for pre-purchase now!

Source:

頭先既摸蜆四排
我醜態盡現

s+解禁真係好大衝擊

welcome to the new world

仲未上A

呢世都冇機會上S

今晚返屋企加

Same here

我打準啲應該上到

123

456?

S+成堆戇鳩

新acct終於上返A-, 但係啲裝都係唔得

A-

壞機前最高都係A+咋…
之前同啲S or above 巴打排完先感覺到另一個世界係點

新手打運魚槍場場都輸可以點算

唔急搶魚，留俾隊友，幫手殺人開路

同埋rank mode係咪冇得自己揀模式，一定要玩果兩幅map其中一幅？

係，兩個鐘轉一次mode

今次唔好掟機喇

謝解答

對唔住呀

要學下點樣控制脾氣…
之前上唔到S,而家都唔會上到要接受現實

打打會上到，
有時唔夠打/carry唔到啲豬隊友都要接受㗎喇

C range應該會有好多人只識望住條魚，準備偷襲啦

呢個啱，試過打左分幾鐘都冇人搶

但係我頭先唔夠3個鐘玩曬3個mode

轉左駁電視機玩，射得準左，考試高分左，人都靚仔左

我琴日打博物館有條白痴仔拎住條魚單拖行玻璃頂...我呆咗呆跟住碌埋去射死咗佢

得果兩場

我返而handheld 先得
用streaming box stream 上imac 硬係疾疾地同有小小delay...

玩慣handheld

我係低殺數rank X
kd 最高時係1.3

如何做到

新人留名，現在以四項Rank X封game為目標，但只係做到兩項，佔中同執蜆真係好難，一直在S+0至5徘徊

而定4裂係唔係都係降5個級?

唔係，變為逐級跌，但有時運滯上黎會一路輸，連跌幾級

有兩個X都話自己新

佢意思應該係新入嚟啫
幾時carry我地打league

佔中+9就比人零殺雷
跌兩級又上返去
蜆無乜心情打
超級雷嘅隊友

連登卧虎藏龍

雷你

我比較獨行俠，唔太配合到隊友，同大家可能會拖累全世界
亦係呢個原因所以佔中同執蜆呢類好講合作嘅模式我唔太在行，搶魚同推塔相對可以自己衝

點解成日三跑第一round有人打到一半走場

其實四個mode都好講合作

博物館場RM, CB 我都唔玩
太大,同太常見人唔理隊友位置亂走甩晒位, 或者好固執明知唔得,又死推同一路線
同武器適性好極端... 一隊有狙/重機槍,而另一隊無,已可食死對方, 但分到兩支狙同隊又好易比人fake 死...

flank 死

推塔得自己一條友無人幫手守塔都好難玩 你又要射人又要守塔係勁難
搶魚靠隊友開路都好重要
有時拎住條魚去到敵方個座都要靠隊友醒水油個座先跳到上去

想問係咪s+10就變X? 另外有無人買過DLC? 日版

博物館好易玩wor行左邊路斜路上上到第二層個轉身跳過去就去到個座
不過可能易玩在c range班友on99淨係識一味係場中央互射....

我覺得相對呢兩個mode互相配合的要求無咁高，我攞魚一般係一開場搵機會行最短路線偷襲，然後就守足全場(博物館嗰類場效果會比較好，基本上一開場只要行中路上到終點前的梯級就大機會贏)，我會用魚自己油牆油地同殺埋緊身嘅敵人 (條魚其實係一把幾勁嘅武器 )，醒水嘅隊友會幫手引開敵人注意，然後我放砲炸佢

推塔的話用blaster守塔都還好，係遇到hot blast比較麻煩

感覺上啲人上晒X s+易打左好多

好耐冇見

最近多左開番game 打魚 真係愈玩番愈上癮

我都係最近玩番，但係冇乜熱誠

最近都見到你online, 幾時打league carry我

呢到一堆人X rank

有冇三跑

有冇

W1

B range

完

咁難嘅

好波

果兩條友唔運蛋。。。

街場啲人痴L線

引開畀佢都唔運 diu

打暴走我開左技，引走，啲人都係追住我打，仲要叫come on

一齊玩

有冇人可以教我打rank 咩武器冇咁易死，我打左十幾場都贏唔倒一場，想棄game了

同武器關係不大，反而係走位

食飯先，謝洋腸巴carry

潛地走位係基本功

謝carry

仲坐緊巴士返屋企
仲要好急

夜啲仲玩唔玩

部電話搵返未

九點度，要出去食飯

搵返啦

求carry上999

咁好彩，定大頭蝦

互car
你而家幾多

480

洋腸巴而家幾分？

700

仲有冇場

好高分

啱啱畫向郵筒畫左幅圖，點樣響遊戲睇到

D蛋太遠

街客唔等得

冇喎

剛完

好難打呀

你太高分

得返600

clay有fd打緊？

練下EQ only

入唔入
-1

求 carry

呢排打三跑廢左
死多左，上牆又上得唔順手

-1

小出而家幾分？

440

就嚟可以玩max

三跑?

繼續努力

柒咗貪一粒蛋

咁都輸

冚家富貴

我跳水就冇事，去咗搬蛋

差一秒

btw w1 堅躁，車擋正門口

ok

oops full

街人嚟，睇住佢

好混亂

我夠啦
遲d再打過

創作力量同幻想 會嚇你一跳

你地三跑咩rank 有冇人carry

呢隻game咁熟口面既

頭先打rank見有個mode係好似要運d一粒粒嘅野過對面，但係頭post又冇教，係咩黎架

因為新mode嚟

十粒細蜆合做一個大蜆，之後掉去籃就爆保護罩，然後就射大細蜆攞分

即係點

同埋細粒d嘅數字係分數？咁正方框果個呢？

大蜆 20分
細蜆 3分（細蜆因為要逐粒逐粒扔所以多啲分）

正方框果個係分數
由 100 扣到 0 就贏
夠 5 分鐘時間就睇邊隊個分低啲

細粒數字係 penalty
當你果隊開完籃拎左分之後
有一半會係 penalty
下次開籃要清晒啲 penalty 先可以拎分

開籃拎 20分 --> Penalty 10分
開籃拎 23分 --> Penalty 11分

即係如果第一次開籃拎唔倒100分只係拎倒10，咁第二次就要拎105分先贏倒

同埋個保護罩有冇話要企幾近先打得爆 係咪求其企隔離撳A就得

唔會。

一開始：100 - 100

左方拎完 20分：80(+10) - 100
（拎左20分，所以+10 penalty）

左方再拎 20分：70(+10) - 100
（20裡面，頭10分用嚟扣 penalty，尾10分用嚟扣主分
所以開住籃果陣，你會見到 70 - 100
關左籃之後，因為今次拎左20分，另加10 penalty，變成 70(+10) - 100）

要好近
試多幾次就 ok

仲有撳 L 都可以射

好，唔該曬，好似明多少少

無錯
未玩過嘅話
建議係lobby撳Y入模擬場試掟咗先
每個場都應該有幾個位可以掟
唔好係邊個位掟都未知就入去玩拖累隊友

好多場籃前面地面有個小凸位, 那個位射會中, 唔洗企死那個位,你當佢係以籃為中心圓周其中一個點, 就知咩位會中

打多D, 好多場都幾個位可以入波, 高位如船廠..
新手用baller 硬爆入去到好易製造機會,
1)持球用baller 車入去,爆殺人/敵人走, 入波
2) 隊友有波, 你用baller 車入去, 叫隊友跳入入波

bombrush 係唯一一個技使用中都可射波

同埋留意某幾個場一掟歪咗就好難執
好似超市 成日有豬隊友掟咗上去個台度

Baller外
Superjump+splashdown都好用

最攞命係如果入左可反超
試過夾硬用injket 撿番再入

好多個場都會射左上去執唔返
我成日都係咁

音樂堂

post 1個任豚登記表係一齊開場打三跑 Mii名咩黎，即係splatoon入面個名

次次打rank頭一分鐘輸就追唔番，後面4分鐘可以hea打

緊係唔係啦
好多時 Overtime 先嚟反 cup

新人留言
想問下大家入左邊隊

有試過反超，不過幾十場都冇一場

緊係唔係啦
頭一分鐘被ko

不過頭一分鐘好關鍵，一般都係鬥雙方邊個大意犯錯死左(通常好明顯會見到有一兩個人忍唔到，但又以為自己好勁衝出去然後做箭靶)，一有人死左場比賽先正式開始

一衝出去柒就仆街 特別係搶魚 企到個膜埋一埋

真心rank mode打一分鐘就夠，打5分鐘係嘥時間

我就係咁，正確玩法係點
不過魚好易反cup

試過一次差一步就輸，結果有神隊友carry鳩衝到終點 不過係一次囉，其餘幾十次都係一分鐘決定賽果

試過魚對面唔識路差兩分都反cup到
隊友唔放棄就得

輸頭一分鐘已經有股衝動想掛機

我的打法係著起碼2.6游速，然後一開始就come on叫隊友一齊去打泡，如果發現不能瞬間爆就會一路打個泡拖延時間，然後一路決定逃生路線(某D場例如博物館係去泡底，碼頭就用右邊舊海綿做盾)，如果打泡途中見到敵人過緊黎，就一路打泡一路等佢去到射程範圍先立刻射佢

無論係邊面爆泡，只要我未死我都會在附近隱藏等機會搶魚突襲(我一攞到魚就會自己開路，開路mode我唔會full charge，太浪費時間)，通常一突襲敵人就會立刻轉身打魚，隊友夠聰明可以趁此機會殺敵，如果留意到隊友殺唔到人我會自己用魚殺，因為一開場敵人陣地唔會有好多佢地嘅墨，所以唔會撠住，可以好順暢咁噴墨

不過呢種做法有風險：主要係睇分隊時隊友和敵人有多少人裝了「對物攻擊提升」，如果唔好彩對面有而我地無，個泡好可能一瞬間會爆，咁就只好睇下有無機會成功反cup(但搶魚反cup機會相對較高，所以唔好放棄)

農園拎魚行網勁快 但係你隊友要係下面cover到你

最近多咗好多mod 人
如果唔係拎住switch 仲似為玩緊splatoon 1

個list應該冇乜老手會睇，直接留 frd code 先會有人add
唔一定三跑，有時4/8排
Mii名即game 入面個名

謝，陣間登記

我自己見佢就爆就死開一二邊廢事俾爆發整死
一開始死兩條友就開始gg
不過係易反cup嘅

直接留啦

點揾自己個code

撳home, 左上睇自己個profile

以前都係咁諗

求人加小弟，新手
SW-7296-4646-2987

直接判我輸重快
做又三十六 唔做又三十六

哦

rank你打上去就發現通常都有來有回，
因為兩邊都識玩

C就有一邊唔識就俾人秒

連續幾次差一場就升就連輸到爆管

召喚成功

而家打三跑死多左
比起以前死多左七倍

你老了

有冇三跑場

-3

-1 w1

有冇三跑場？

點解三跑運夠魚子都會work over 點樣判定為輸

應該係你全隊死晒

8排-3

Tama巴

發覺金魚領先果邊起勢攻 但攻極都攻唔入 而且只係行到4, 50果邊多數會畀人cup

全滅

仲有冇巴絲開3跑場 我冇乜加你地好友冇場打

有無唔係max嘅三跑場

咩係max

街場wave1 個數交13 14粒就知仆街了
平時開場16 17隊友係正常好多

評價

邊位係cckong 巴打

邊度睇

第一次一齊打

咁點解有時想過對岸，但係企上去舊野上面佢唔撚郁

有無打風扇仔

聰明的我當然沒有

做乜拎重碌打塔

三跑隔離換左對鞋，難唔難拎架

期間限定

謝神器首領carry

謝神器carry

感謝神

我都想被carry

最慘係而家上牆成日click住

呢排三跑死都係差錯腳跌左落角比魚仔屈，一係就偷雞比啲衰魚打落海，一係就偷唔落雨導彈雞

尾個都怪自己技術唔夠，但係前兩個真心on9

4、50就唔好拎嚟講。。無20內唔好當領先
雖然有試過只行左三十贏

係咪難度高咗

唔覺
係自己打得aggressive左

係咪朝早冇人玩，等街場油地仲耐過玩

立殺驚無人玩
打 rank 會快好多

唔識打

而家有得打 rank 快啲珍惜下
聽日 1400 開始 fest 就逼你油地

玩開油地冇乜所謂

c rank 睇邊邊多C-同C+架咋

聽日all in布甸狗
我唔信會輸俾melody條姣婆

見你地揀布甸狗，我就決定揀melody

其實我都想噴粉紅墨 但melody 我真係唔想揀

我多數睇下d 隊友咩level先
如果領先咗 隊友ok又有人想攻就幫佢繼續攻落去
如果唔係 又領先好多既話
就盡量守防線 完場果時先搶魚博夠鐘就算
試過就完場對面已經帶條魚去到本陣但跌咗
我地仲領先緊
最後幾秒對面仲想衝入黎博反cup
我趁其他人駁緊火搶返條魚縮返入本陣就time's up 贏咗

布甸狗應該多人揀，咁我會揀melody
主因係唔洗等開場，好似無口貓咁就好快一場

係，其實輸贏都係差3個螺，match得快最重要

三跑有個武器唔識用 又唔係charger又唔係機槍又冇得連射 射程又短

L3要連禁，3下3下咁出彈

L3射程唔短嫁

禁到手抽筋，重有重碌，今次真係唔想打

其實重碌識用嘅話好爽
一嘢碌爆死肥仔
又可以遠距一嘢ko炸彈

Exact7ly, 碌多啲拍少啲，清大中細怪好好用
仲有特殊關卡開水喉碌爆條金魚好爽皮

L3係咁撳應該可以連射快過sushi

葉瘤得唔得呀
但係用碌住清怪真心幾爽，企係到已經回到油

葉瘤ok架，要跳定對位

有冇巴絲打緊三跑

他媽, CLAY巴, 名器神器們有無人3跑

我講遠距

咁早

他媽巴請入

每場等一分鐘

三跑有冇得預先睇難度？點解有時wave1好易有時難到仆街，但係又好似唔係樓上講嘅max場

中距ok

Max 要平均每位評價 650 以上，開波前會提示hazard level max(危險度max) 。難唔難主要睇遇到咩隊友
可以上youtube 睇下人點打

其實究竟邊度睇自己嘅評價，係咪等開場果陣左上角條bar

同埋點解有時會變左黑夜或者有霧，仲有d怪好少見，見過有隻係咁自轉，又有隻識發光

正解

建議巴打睇下第一頁啲教學/Q&A, 寫得好清楚

不過一次碌爆我都唔係次次做到
喺直路碌好多時都係俾佢推開之後喺側邊走咗

冇寫天色變黑同有霧喎，同埋第一頁只係講boss嘅名，都冇講佢地嘅特性

入場天黑就係特別關嫁啦

謝 上網睇好似有機會有多d魚子 仲見倒有三文魚戰車同母艦

聽日係咪又有fest?

Salmon Run教學/相關資訊/武器心得
by 矢作萌花巴打

rush拎重碌又好爽

謝

melody

再打落去會死.jpg

唔鐘意三連fest

最大問題係，我打緊嘅係街場

我520都係街場

一場就完

好波，射母艦射到唔出蛋

散場啦？

散了

好啦

多左好多s+巴

我仲打緊，不過我評價得130

ハオオオオ 係邊位巴打

會唔會比我入

still -2?

入去個moment 斷左

冇加你地fd，睇張list又揾唔倒你地連登名

呢句野咩意思

盡量唔去對岸，
除咗打塔同垃圾桶，去咗都盡快返嚟

明解

下次再玩，謝carry

謝carry too

合流唔到

last

句嘢就係合流唔到
應該係對方開始咗

明白，謝

油地都可以係咁輸既

有無人入左布甸隊

十二點有冇排？

呢到應該大部巴打都係狗隊

我仲未揀

用一幅圖勉勵各位新手永不放棄
以上係我玩splatoon有史以黎最痴媽筋既一場

3個零殺

但係我地贏左

teach me

how

諗住fes前熱下身打下 三跑都無得玩

隻game玩撚猿

比場更痴媽根嘅你哋睇

你簡咩?

但你呢場贏係應該喎

Teach mud 9

想問下rank mode 點解會C- 跳B-?

想問d數字左至右數起係唔係擊殺，被擊殺同埋開大技次數？咁括號入面係咩黎

係喎
冇留意巴打最尾贏左

括號數字好似係助殺
即係你射左人地幾下 之後條友比你隊友殺左
咁就計你助殺左一個

謝解答，但係平時玩都唔係好覺有，係用呢個app先有

死數先要用app睇

thanks

勁就會

Thanks
但都同你哋有好大距離
你哋個個大神都好勁

蝦你新玩啫

我都係B-姐

上次好彩入咗房 個個都A以上

有冇人fest係揀咗狗
一齊打

邊有 我無個A以上

簡黑肉, 宜家開波打

玩得耐你都得

我都估到你會出現

而家四個rule打過晒未？

另一位大神出現

黃隊又要排到佛誕？

其實佢可以試下聽下其手人既comment

比起其他巴打我唔算勁啦

今晚team melody我差一個齊四人
有冇人想一齊打
tg: at1230lor

match到clay巴

贏番場先

我呢場乜春都冇做過

大家都係

有次除左我全部S 至 X
慘被屠殺

根本就係贏對面雙狙

呢篇講hacking 同老任個態度
tl;dr 基本上話老任理撚得d hacker 乜都冇諗過去做

痴撚線仲快過蠟筆

真•Rapid Blaster

最高同現在果個數係咪自己油地果個p

唔係，
fes power嚟

係你既戰績分數

係咪有得計rank??計現在果個？我現在係1716.2係咪已經S+

真外掛，第一集都有見過
但係外掛都會輸

今次個mappping 仲痴過上次

撞到clay巴

日文名應該難認好多

冇計rank, 不過有排名
最高嗰堆有2700

停車埸同你同一隊贏左

收皮

三跑？

Grizzco Blaster

Tamagotchi 巴

連續幾場比布甸狗屌到仆街

收手

Clay巴 跑唔跑

打緊fes可能要排好耐for 三跑

輸到傻咗

直接三跑啦

2分上99

fse top 預2700咁上下
一般S+水準應該打到2100,2200咁
我打開1800

今晚搵4個打囉

唉

呢個post有冇黐線佬入過100傑

最高得1700 但係多數都係得1500

you are not alone

上到1900都落返1600

啱啱玩差唔多啦

上到1700跟住就比布甸狗屌到傻落番1500

1500

啲布甸狗有無咁勁，岩岩打一場打到尾段手掣壞左
結果比對面反敗為勝

有冇布甸朋友玩緊？

成日都有d仆街掛機撚搞到要3打4

掛機撚斷線狗乜都齊

新手求carry
Btw, 我FC 0262-5090-8351

加咗

仲有冇兩位布甸? 要4個先開到場

fd code嘅sw同fc係咪代表唔同地區？唔同英文字母可唔可以加好友 我見search with fd code果度話要打follow sw嘅fd code
啱啱買switch唔識用

終於上番1600

有冇三跑可以carry？

夠人 我開房，請入

Okok

有冇用開discord?

Friend code?

原來你係fala巴打

#0209

係咪無咩人入melody
六點到依家先玩得五場
勁多場夠鐘都無人

咁好心機等到夠鐘，直接out game算 平時玩油地好似有人走左果陣會加倒數秒數，等到傻

搵唔到 btw, SK食飯，仲有冇人打，如果唔係要等等

不如我加你 我唔係好知自己叫咩名

GummyMeow #9824

就係等咁耐都無對手 唉

加咗你應該

Send左discord 房 link

全世界食緊飯，食完再玩

癲狗留名

你係咪個個變態佬

我係咸濕佬

仲有冇布癲狗要玩

終於認

布癲狗-1

我

0262-5090-8351

3473 6018 1134

滿員既喂

Sorry, 有人入左黎 依家滿左

ok遲下一齊玩

有無melody場

clay 他媽打唔打跑

3跑-1

岩岩食飽

COME 等你

開機中

依家廢到連jetpack都殺唔到
頹到唔想玩

jetpack開左變活靶

我開jetpack=我做活靶
人哋開jetpack=我做活靶

就係活靶都殺唔死先頹
得番反應

番去試武器打靶

fes 條bar max左即係乜

打完可以收工
再打落去都係咁多海螺

原來係咁架 唔該

去玩同佢地八排或者三跑啦

即刻打三跑街場

有冇三跑？

Tama 巴

布甸狗-2

有冇巴打叫winner

有冇布丁狗team組隊

我就係你哋8排個活靶

大家都是靶, 不用分那麼細

唔同，我有有吸子彈功能

多謝首領，小出，anson三位大大 carry 小弟第一次上999,十分感動

巴打好勁

冇首領我什麼都不是

有個廢物死咗6次

我地俾街人激咗成晚，
飛花一嚟個分就係咁升

運蛋最多，功不可沒

係anson一黎

卡關卡咗好耐
好彩你冇放棄我

Anson bb 第一次玩max 就咁勁

我細蛋最少 全場行行企企俾carry

黑洞早晨

早, 有無狗隊4排

Peter巴打緊

有冇四排

有, 等左一個鐘

仲差兩個

布癲狗四排-2

仲有冇布甸狗？

滿了

有少少慘烈
成日比人反Cup

輸幾場先贏一場

四排難打好多

有無位

有冇排?

投左蛋黃哥

維維

場場都比kuromi個邊屠

Event係咪無人玩

屌 連續兩舖俾自己友troll game...

想問下邊位巴打個名叫
Jackmok？

我都想知 wave 1死咁多

我都想知

有冇3跑？

滿

聽聞有個叫Jackmok暟mnr,a mq l

既巴打，carry三巴好勁

三跑街場打到灰
遠程撚唔做野, 短撚唔清怪, 有大唔撚開, on99一條友企係邊位守金蛋, 開場打少個都算
啱啱果場仲有條友明troll一開場行去網區角落柱後面自殺嗌help, 一行到佢就跳海, 引人徙時間救佢

究竟網上面d人點樣街場打到800分

有無新手三跑場
想輕鬆玩

練EQ

打咗好多場三跑街場，啲人都唔開大技
頭先終於有場有人carry 91粒金蛋
話口未完下一場就輸

打街場要贏.
你自己既運珠數 要多過 排 第3+第4 2個加埋, 咁就無問題

大佬clay巴

clay999 係咪全部街場過
我自己打500 都過唔到

上次係星期一 Dayoff 無聊打, 全街場

今日D武器都好正, 上次都有巴打999 喇

上面

上面係我地一齊打

下一步可以進入 訓練EQ既 階段

上面全靠幾位巴絲輪流carry 先上到
自己打街場最多600

晏就場啲人正常好多

同巴打打都未上過500

打街場 練逃走 回避

仲有唔好咁搏命

街場成日遇到自己拎住狙加bomb rush, 幾個塔冇人清嘅情況，通常都gg

我太屎， sor

其實係通常我打夠1200就無打落去

點解唔出土人

巴打有時行太遠去打怪執蛋，發現時間用左一半但距離目標蛋數量差好多時，盡量留返籠附近清怪。見到鐵甲車同地鼠都盡量引返籠附近先解決，時間去到中段見到垃圾桶就留單翼吧。如果拎到D機動性高既武器先去清高塔同留單翼垃圾桶(大技係噴射背包例外)，拎到重碳同狙擊槍就係後面支援隊友同留係籠附近活動。
另外每個wave 開局前油左牆之後先油地，wave1,2完結前情況許可既話油返乾淨D牆。

點解會咁

巴打覺得邊位打得好

唔中囉，射低少少（好似係

figma先做到動作，土人不如出細figure
amiibo已經幾正

bomb rush打塔好好用，係怕狙自已清唔到細魚，炸彈又炸唔晒，會比細怪啪死

100萬既問題

花巴

又做馬!!!

叫你改番計分方法又唔撚聽
執柒左佢啦

10 排-4

請問中間同下面兩個數代表乜
btw，melody好野

solo
team 勝率

solo 只係計自己

Solo係街場

打rank真係訓練eq嘅好機會

木爸叫他媽巴講呢啲

即係中間只計街場，下面計埋開房打 ？

首領得一分

咪住，佢唔係答他媽哥池

正確黎講下面係剩計開房

只係計自己果team開房定係兩team都計曬

咩呀
你揀個隊全部開房既人既勝率喎

明白，我係諗對面開房自己果邊贏左計唔計，謝解答

得閒一齊打下

andy係邊位巴打

有人同我撞名定點 我係片假名寫嘅andy
同埋雖然有喺度add過人，但係好少一齊玩

咁唔係你

想問你地係咪會用discord 開房？
唔係好識用

喊左, 我好掛著被佢CARRY
CLAY 他媽 花巴 幾時再聚首

同街客打只會跌

同我打都會

Peter哥係唔係有咩 黑暗經歷 攪到個人咁灰

好天真，我以為教佢地圍籃打就會有用，
但佢地除咗死就乜都唔識

你應該當佢地NPC 無學習能力

得啖笑嫁咋

打暴走D人唔識走位就唔好難醒走去運蛋啦
救完一次又一次，明知死左件仲要懶醒沖出去

希望下次出新角色個更新時佢會回歸啦
我估花巴應該四個三跑場都挑戰到999先冇玩 ，如果有新既三跑場佢應該會返黎掛...

佢應該無打到999就無玩了

因為好耐之前見佢開post 話要衝999所以先咁估
[Switch] Splatoon2 [32] 向著三跑頂點邁進

想問提升人速技能包唔包普通跳躍 定係只計行路？

萌花 好耐無被佢carry

呢家街場打金魚暴走唔係拎D短距離武器/中碳都唔敢企太前，留係高台位置隨時準備爬牆
BTW 個人認為街場(除左難破船右翼)每個WAVE開局時都係跟返街客打boss 拎第一或第二粒蛋好d，鐵甲車都會set停係籠附近且佢地方便打的位置，有時d蛋係籠附近都會等佢地執，諗盡辦法盡快誘導街客返籠同留係籠附近 。潮退時(除左特別關卡)都專登唔叫佢地 ，等佢地一開局唔會行得太前 。

無陰功，勁卡LV。打RANK到去A+，成日打過OK位之後比人打爆要重打過。

都係玩番普通油地算，唔洗下下打到㷫過火屎

訓練EQ

但係次次同你雙排打工你都拎最多蛋

如果三件裝全部同一招技會唔會扣減效果

會

大概幾多會開始減 ？

效果會遞減
最後嗰幾粒幾乎冇差別
所以除咗個別效果只有裝滿3.9先做到同埋輕鬆玩個陣我唔會用3.9

咩3.9？咁同一個效果大概裝幾多粒最好？

每一粒都會減
可以去呢個網自己試

3.9 即係3個主技同9個副技

純粹係一個表示方法
一粒大=1
一粒細=0.1
所以全部裝滿=3.9

實際效果三粒細大約等於一粒大

之於裝幾多最好...
我自問無資格教人配技 請其他巴打出手

嚇撚死嘅兩場

一時時啦，要觀察街客執蛋意欲定衝出去打怪既意欲高D
時間得返一半但距離蛋目標仲有一斷距離既話都要做Egg runner
呢家特別關卡推擠兵大量發生多數都會搶炮台，好驚D街客離開炮台執蛋忘記返去佢地既崗位清怪。金魚暴走亦都冇咩點執蛋，等自己成為目標時爬牆等佢地執

Me2，A轉A+已經唔同世界
A+啲人有部份係S跌落黎
自己A時可能有A+carry緊
自己A+就要開始carry人

btw, 你覺得我係偏執蛋定偏打怪?

有咩豬得過上牆都唔執

多數打怪

最近他媽巴上水時間上多左

點先可以唔好死咁多

tama 巴呢排打街場定打rank? 好耐冇比你carry

街場

練eq?

同我預計嘅答案唔同
之前我經常畀各位巴打話唔清細怪
照計我風格應該冇咩點變過(死性不改)
細分通常排第三第四
又經常同街客搶蛋...

除左自己升裝再拆同埋打三跑之外係咪冇其他途徑拎裝備碎片？

我覺得你死通常係衝去怪堆度

打到想嘔 ，琴晚有成三-四場wave 3都差一粒，而wave 1就全軍覆沒更係多不勝數

我都想街場打到

幾時carry我地上999

有
但係代價對新手嚟講太大

升滿件裝之後
用一粒海螺直接重抽
可以keep返舊碎片
重抽概率唔受汽水影響

今朝有睇咗陣直播
圖鑑巴認定一個目標就會死衝、硬碰，唔太識走避，唔留意周圍環境

我同意

即係件裝都會有技能，再加3塊碎片？宜家有29粒海螺用幾粒好唔好

咁最後打到幾多分？

順手Carry 埋

999, 因為見今次三跑時間充裕同武器池靚先想試下唔打祭典衝分

量力而為啦，除咗數量都要睇下地型

yes

海螺有兩個用途
1. 幫低星裝開窿, 開窿嘅裝升滿所需嘅經比原本係兩/三星嘅裝低, 效果係永久性
2. 重抽

你自己衡量用幾多粒

淨係街場要打幾耐先上到999?
琴晚我靠5, 6 位巴絲輪流carry, 打咗2萬幾分先上到

10-11hr吧...

血尿左d

係，同埋比怪圍既話即刻逃走或拉開距離先打
另外得返好血時就回返血先打怪，唔好同佢地死過

比D街客激到卡左係500分個位好耐，打打下平伏返個心情同揾岩個打法先升返上去....

不過中午可能d小朋友番晒學好好多
我上次都打左17500分999

我連500都未上過

想知其實 400 分 同 500分 up遇到嘅街客有冇唔同？ 好似去到500左右遇到特別多西客 個人覺得街場一般係2個打得，2個西

當你已經500分
如果一開波W1 仲係14-15粒
就靠自己吧

我諗幾多分其實都係隨機分配，要睇彩數
不過留意到三跑每round開始時頭1-2hr d街客都比較正常，同埋本身個人都比較精神打得順暢D

唔係喎，今朝一開就見你係510

打到500 分up仲會遇到啲守金蛋叫come on 嘅真係屌出嚟

好有同感，上500 唔難，後面總係覺得街客特別西，好考EQ AQ

啱啱再check返條片
真係有一刻上過510
不過跟住就即刻w1輸咗

我睇過少少直播，同今朝喺你背後睇住你
覺得你打起上嚟有啲死板，
有次打gym場，鐵橋已經有兩個人守住
你用牙刷射程輸晒，但你連續兩次都由鐵橋正面出，俾人殺

我唔知你死咗之後係咪又覺得自己廢、反應慢避唔到、瞄唔準咁啦，
但我想講咁樣打其實邊個都會死
反應同瞄準打到咁上下就會到瓶頸，想升rank要多啲諗下點做

tama巴 clay巴 幾時得閒再carry我

巴打可唔可以幫我睇下我嘅問題
stuck左喺A一直升唔到

有排都未夠班教人...
只係睇佢打得多啲，先有少少感想

居然摸蜆快過運魚同埋推塔Rank S，好感動
仲要係3裂後連贏咁上

個名有D熟 原來真係你

睇嚟唔砍掉重練都唔會升到

其實睇左你一段時間既live...你用咩武器都係用同一種打法
結論..你應該比較岩用 若葉 / N-ZAP85 ...因為可以開甲...
另外就係試左Full Gear打得順再練裝吧...你都有唔少裝備可以用喇, 都係強迫症收集控遮

其實用咩裝+咩武器...理論上應該心中有一個套路打法...例如用減副 掉2,3個水球...加物攻 打爆波波咁...
先唔好練裝備(我相信你宜家d裝絕對夠用)...齊一套自己順手既裝+武 吧...

真係唔好亂咁un, 你地睇下佢

柒到 自己overtime 緊差成十秒咁快un定先

維維
我又諗起以前某巴打同我講過連你都過到300%我過唔到

咩連我都過到，乜我係大家眼中係咁廢咩

分析得好到肉，學到嘢

我記得維維進步得好快，只係買得遲，
我三跑好快就由carry佢變俾佢carry

我正日買驚架，個陣ocamp同埋返工返學先冇乜時間玩，岩岩旅行完先再玩返，我4個mode都A-架

得閒一齊打多D工

我反而諗過叫佢用jet squelcher / splatter shot pro, 因為佢好似鐘意企到定一定射

用牙刷呢啲短撚，或者zap呢啲中距離有時要圍住對方游，佢好少咁做

巴打你game名係咩

我打rank係full gear or練一件多
趁住fes先練全套啫

jet squelcher以前有一排玩過
不過而家玩得多短撚應該無咁快適應返
至於splatter shot pro拎上手已經覺得唔啱手感

若葉都用過
似乎kd就唔係太大分別
可能唔熟開甲時機
因為好多時我想睇埋雙方人數甚至位置先決定開唔開結果干擾咗節奏

佢鐘意 向前一直行單挑...直到零距離 而且好少見佢用遠距武器..
所以一遇到會碌既雙槍 / 射距長過佢既就 比人屈爆....

以唔 大改 佢既打法為前題...開甲應該係最岩用...
配個 逆境 + 加SP 頭係咁開 甲狗衝 (若葉.ZAP 射距都ok) 應該有得玩

Vita
應該呢到少人識我

油埋打横嗰度，魚就跳唔到

呢段係集落場打烤肉架既企位，走位，分工都做得好好

原來係咁

正解
有時打唔切，ufo爬上斜嗰陣要跳落一級或者跳落後門引返佢落去。見過有人爬對面幅牆等ufo條尾露後面比隊友射，個人覺得咁樣會打唔切啲細魚仔，好快team kill

pro 幾好用丫，個sub同special 都好defensive
短返而唔識用，成日未埋身就死左

他媽巴點解咁小打RANK既 你EQ都反應都一流照計升上去不難
同埋你草齊左999碎未?

木爸

短撚有顏射嘅快感

525碌完射果下真係好勁

最近執蜆真係好痛苦，趁得閒寫下自己對執蜆的睇法：

我覺得首先與其話進攻，不如諗下點防守先，我見到好多人的防守唔夠周密，例如：
1.一開始應該攞曬基地附近啲蜆先，之後再搶中場，因為你唔執就敵人會執，然後在家門儲夠十粒入籃
2.比賽途中盡量keep住清曬我方基地附近的蜆，理由同上，人地進攻時更應如此，因為你死最多跌四粒，但你唔執又殺唔死人的話人地可以執到八粒以上，如果你啲蜆變左個大波更好，就算你因為個波令自己因現身而死，起碼你死左敵人都執唔到個波(所以我反對在混戰時用著地或倉鼠波打人，因為如果殺淨一個人而你又死埋，人地可以一次過執曬你啲蜆 ）
3.隊友叫得come on總會有啲野，所以應該要搵個安全環境開地圖望一望(最好練到混戰時都可以唔開地圖都望到隊友想點)，如果你發現佢唔知做乜等運到，就輪到你叫come on，聰明隊友應該明發生緊乜事然後趕返黎
4.唔好無啦啦中場見到隊友有九粒就扔比佢，佢一變波就全世界都知，等佢叫come on先扔(但又會有啲癡線佬在敵陣底下等運到唔call人 ，呢啲時候要自己醒水跳過去扔比佢)
5.多啲利用super jump，經常見到啲人叫come on時居然係由基地攞個波慢慢游過黎，其實直接跳會快好多
6.趕返去回防係可以考慮跳返基地或隊友到，敵人理論上游速同你差唔多，你係唔會追到佢，跳去某個位攔截有時更好
7.走佬同樣可以考慮跳返基地或隊友到
8.永遠唔好覺得自己葉問上身可以一個打十個，一個打兩個都唔好諗，見有人黎要識退到自己有贏面的情況下先出手
9.又唔好永遠埋伏等運到，咁樣就算唔死其實都無任何貢獻
10.玩突襲的話如果唔可以一直keep住出到波同入到球就不如放棄，因為一搵唔到蜆就要在場上游蕩浪費時間，而且敵人好可能進攻時你仍然在遠方返唔切黎防守

諗到再加

利申：執蜆我一直只在S+頭徘徊，無法carry全隊人去贏，所以升唔到rank，我應該都係有啲弱點但我留意唔到同改唔到

執蜆真係好睇隊友夾唔夾，有d無防守意識，有d死埋伏一個位，有d死衝，S+都唔係易夾

4.唔好無啦啦中場見到隊友有九粒就扔比佢，佢一變波就全世界都知，等佢叫come on先扔

同意

我諗住兜路打charger㗎
不過我都有唔啱，中伏應該即刻退後

陣間真係要放一段上黎 夾得幾靚

我打RANKING意識好差 ，同埋RANKING要記熟地圖。通常都係心血來潮先玩一陣。

tama巴覺得我三跑仲有咩改善

rank A 最常見係伏喺一個位唔執蜆佛系隊友

咩rank都有 唔執蜆既隊友

黎緊禮拜六日有冇fes ?

有？

冇人運蛋

終於全S+返

成日都爭一兩粒

我已經好努力執蛋，無奈啲蛋太遠

巴打已經打得好好 ，打怪輸出量夠高，令其他玩家可以集中執蛋。

我要再努力d

咁我呢 ( 我係hihi)

稍為引下怪好啲

剩番50秒齊齊回籠d怪自然會來

點先可以叫街客回籠

禁爆個掣，之後等輸

食飯先，謝carry

講埋我，我係ゼン

講埋我

多數d街客去老連咁遠打。我番籠禁幾次come
唔理就放生
自己引其他方既怪番籠打 都叫仲有一線生機

我試過有次直頭一開就企係果籠果到

結果成場我入曬啲強
佢地係船下面死左又返生又死

咁我呢, 想比你讚下

今晚決戰紫禁之癲
葉孤城 CAP 打 西門吹雪 TEDDY

所以你個制成日壞？

巴打好波

想睇live，仲有冇飛

打左個幾鐘先升得70

第一行中間 保證冇野擋住
800海螺 有意PM

有四五場係w3 爭一兩粒蛋

打Rank 成個手制掉爛
打三跑都頂唔順街客 唔洗打Rank

幾點

我而家個掣係打打下會斷左

我兩個制而家唔識着燈，
但我明明係用個grip出氣，唔知關唔關事

同我地玩

用clay巴個方法有改善

初段叫come on 冇乜用，中段開始有人理

個街客轉身射個三分波勁到

好華麗既轉身呀

打Rank 太渣。我操下先

係囉係囉

試下將個名改做at basket睇下有冇用先

架仔唔識英文

我尋晚試咗日文，
後尾覺得應該用英文，應該所有人識睇

試下

carry 新手 -2

3跑?

3跑-3

我地-2

邊個係你到

kk巴

我地-1

入左求carry

上期玩到達人600
今期400開始

想問下 係咪最多保番達人400

好過以前keep得40

我太渣，走先